我個妹問我 點解天氣咁熱啲律師要著黑色衫行街

我個妹係10後
佢可以話係最受大陸荼毒個一代兒童
細個睇喜羊羊,好彩之後cctvb播翻多啦A夢
今年小三,但係已經識得用cellphone上YouTube同tiktok
YouTube真係無辦法ban到佢,因為我都會開英文channel俾佢學生字
但係tiktok,我一發現就佢有玩開就已經義正嚴辭同佢講過唔好再用,
咁佢都好乖咁del咗,但係大陸文化都已經透過朋輩同網路對佢造成影響,

咁事情就去到琴日,佢放假同佢係屋企食傻
佢睇到新聞律師會嘅人無聲遊行抗議呢條垃圾送終條例
佢就問我點解啲伯伯夏天唔係屋企好似我地咁開冷氣睇電視
而要著黑色西裝出街嘅

咁我就藉此機會同個妹好好咁講下香港係點樣嘅一個地方
原來係小學教科書裡面 係好普通就帶過咗香港嘅成立背景
亦都將英國塑造成邪惡嘅形象
例如只講英國強行租借 但係就無講港英政府如何為香港繁榮奠定基石
只講香港回歸係大事 係回到母親 祖國嘅懷抱 一國兩制等等
然而就無講到五十年不變 等重要嘅資訊

我好明白政府要開始從教育開始愚民
畢竟讀過歷史嘅我都深知愚民政策嘅厲害
所以佢有佢愚民 我有我教妹

講到送終條例嘅影響後
我個妹即刻諗到一樣野
如果外國啲錢走嗮 我地無錢係唔係就會好肚餓架啦
我答佢 係啊 爸爸媽媽可能無野做架 再遲啲仲我地可能會餓死添啊
咁你會唔會去反抗政府啊？ 記住反抗都可能會死架窩
跟住我個睇倚天嘅妹就再問我
係咪唔反抗遲啲就唔會有靚衫著同無白色朱古力餅食 （佢好鐘意食白之戀人）
我答佢係架 遲啲經濟差我地就買唔到架啦
之後佢就話 咁我反對啦 因為我仲想可以有錢買零食

我唔知下一代係咪全部都係大陸化嗮
但係我知道我個妹好可愛 仲可以挽救 我好想繼續保護佢免受大陸荼毒
我自己之前真係覺得香港變成點都同我啲蟻民無關
我14年無出 年年64都無
但係聽日我選擇出
因為我自己變成點都無所謂 唔緊要
但係我想留翻個美好嘅香港俾下一代 俾我個妹

聽日帶埋佢出嚟

講真聽日去就去硬
但係成個連登都係呢d感性文
一陣又阿媽話一齊去 一陣又阿妹問你去唔去
一陣就中二病發作 美國隊長同佢講緊野
真係好撚煩膠

帶佢出黎 姐姐買白之戀人俾佢食

抖音都唔畀用
做你個妹真係辛苦

what a shame

唔好搞d細路啦
三十幾度
幾十萬人出黎迫
我地大人大姐都辛苦啦
何況d細路？